\nom
%
\titreds{Mouvement}{45}
%
\dscalcoui
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item Qu’est-ce que le mouvement ? \savoir
\item Par quoi un mouvement est-il défini ? \savoir
\item Quelle est l’unité du Système International de distance ? \savoir
\item Quelle est l’unité du Système International de temps ? \savoir
\end{enumerate}
%
\exercice{Rapide l’autruche !?}
L’autruche est le plus gros des oiseaux du monde, avec ses deux mètres et ses quatre-vingt-dix kilogrammes pour les femelles ! Cet animal à plumes peut trotter à la vitesse de quarante kilomètres par heure pendant plusieurs dizaines de minutes… Mais elle est capable d’aller bien plus vite : à pleine vitesse, une autruche court la distance $d = \dautruche \;\unit{m}$ en seulement $t = \tautruche \;\unit{ds}$.\\
Prouvez que la vitesse de pointe de l’autruche est de vingt-deux mètres par seconde.\\ \app \ana \réa \com \val
%
\exercice{La fable…}
Le lièvre et la tortue décident de faire une course, une petite course de cent-cinquante mètres. Le lièvre grignote une carotte calmement et laisse partir la tortue qui « galope » à une vitesse extravagante. Au bout d’un certain moment, le rongeur s’aperçoit que le reptile s’approche dangereusement de la ligne d’arrivée : la tortue n’est plus qu’à \dreste de la victoire !
\begin{enumerate}
\item Sachant que la tortue court à la vitesse $v_{tortue} = \vtortue \;\unit{cm/s}$, calculez en combien de temps noté $t_{tortue}$ la tortue va parcourir les derniers centimètres de la course. \app \ana \réa \com \val
\item Sachant que le lièvre court à la vitesse $v_{li\grave{e}vre} = \vlievre \;\unit{m/s}$, calculez la distance qu’il va parcourir notée $d_{li\grave{e}vre}$ dans les trois secondes qu’il lui restent pour gagner la course ! \app \ana \réa \com \val
\item Déclarez le vainqueur en justifiant par quelques mots. \app \ana \réa \com
\end{enumerate}
%
\vfill
%
\subsection*{Formules}
%
\begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
\begin{equation*}
t = \frac{d}{v}
\end{equation*}
\end{minipage}
%
\hfill
%
\begin{minipage}[t]{.475\textwidth}
\begin{equation*}
d = v \times t
\end{equation*}
\end{minipage}